今日上環舖收到黃色經濟圈邀請，大致係參加嘅店舖要為客人提供優惠。

Green Door Coffee:

今日上環舖收到黃色經濟圈邀請，大致係參加嘅店舖要為客人提供優惠。
第一期係客人揸收據去其他舖有九折。
真心覺得戇鳩，咁我收錢咪要對返個最 update 嘅店舖 list 先知張收據係咪黃店囉。
第二期玩法係整張共用印仔卡，咁可以解決咗第一期嘅問題，我睇入得圈嘅舖都唔會斤斤計教個客最後喺邊度攞優惠。
最最最大問題係，點解要黃店提供優惠？選擇性消費係長期抗爭，點解要用優惠做招徠？客人角度唔去藍店去黃店原因係要藍店死，黃店生。喺客人並沒有損失嘅情況下進行大家都無壓力。香港淪陷前未知邊個奶共，依家咁嘅時勢自當力撐同道人，原意並唔係攞黃店著數。如果有優惠先肯幫襯，咁真係要反醒吓，另外吸引埋貪小便宜嘅藍絲狗仲整臭間舖添。何不等黃店賺到錢捐出黎？我哋中上環區賣 $32 杯 latte 已經係良心價，要優惠先支持嘅人，到 Starbucks 有優惠咪又狗沖過去。

認同

推

認同
唔好玩到咁嚴荷

反正而家我消費模式係未必去黃店 但一定唔光顧藍店

門檻越低
大家越開心舒服

認同
做咩要R優惠咁撚戇鳩
有心支持咪支持囉

認同，一向幫襯開黃店並唔係因為佢有優惠，而係支持佢既勇敢發聲，就算唔順路，甚或貴d 都願意幫襯。

幫襯黃店仲要貪優惠？

唔係無道理 係良心同發大黎做之間都有好多野要諗

我諗原意係吸引藍絲幫襯
黃既多數都唔貪

以香港人貪小便宜既心態，有優惠會吸引更多人 (包括本身唔一定食黃店既人)，咁樣此消後長可能對藍店既殺傷力更加大

黃色經濟圈唔係黃色綜援圈呀
賺到錢先係經濟圈

認同，推

有無人知邊個搞緊呢D野

無錯，黃店主要目的係為佐宣傳，唔係為著著數係我哋比錢幫襯來宣傳，所以黃店有無連儂牆，表態明唔明顯比佢有無優惠，有無捐錢重要，要捐錢我哋自己會捐，唔洗消費當捐錢隔咁多重咁煩，我哋要既係黃店既宣傳效果，所以最好做得唔夠唔鬧，做得多就讚

有機會對家扮黃玩野
明顯風向係拆黃色經濟
黃x達出咗聲

Btw哩個post冇source
樓主係云伯系

人覺得你黃, 唔會理你俾5俾優惠都會去, 此舉畫蛇添足

【回應施永青】雞煲店老闆黃色經濟圈橫向想像：你愈懲罰我，我嘅優惠就愈誇張

可以參考下

"黃色經濟圈"係個團體組織嚟？
我一直都以為所謂"黃色經濟圈"只係大眾自發而成嘅現象
乜原來有人管理同經營？

何不等黃店賺到錢捐出黎？

同意。可否考慮一下︰捐D錢出嚟，好賺更多錢？
我係其他post都提過︰
在現時階段，以每月捐給612及星火各$1000為加入黃店行列的必須憑據。只須把最新嘅捐款收據張貼在店門當眼位置，給消費者參考。捐多D當然歡迎，但為要顧及小店的生存空間，所以定位於每月各基金捐$1000。
至於連儂牆、派物資、......等等，應該由老闆自決做與不做。
藍扮黃，扮到肯捐錢，咪比佢扮到夠囉。有證據係扮嘢，咪公開佢，大家自然識做架啦。

唔好搞到好似勒索咁....

其實搵黃地產商，叫佢地主動減租實際D
不過可能性係零
邊個話叫+x選特首
佢搞果D上架費，壟斷市場，按零售額收租
咁快唔記得左

你地真係以為間間黃店都有人去？
香港人只會睇優惠去幫襯 無分黃藍

我區内八成所謂黃店都拍烏蠅，再咁落去只係黃店汰弱留強，冇可能做得大個圈

cls恰自己人jm9

Over哂
最後搞到無自己友肯埋堆

up

唔好迫人比優惠咁on79 la

有道理

優惠係gimmik嚟，反而對唔出名嘅黃店有幫助，因為好多人慣咗幫襯排長龍嘅黃店

唔好撚搞咁多野啦，又網又認証，愈復雜愈易比人利用愈易出事。

門口做文宣就係黃店，又簡單又有宣傳效果

推依個，目的係幫助小店。
個優惠計劃雖然唔完美，但可改善。

我覺得黃店最緊要係當眼地方提供連儂牆+唔再開Cc TVB，可以幫手貼文宣。呢個好難假。中立既願意既話都算黃。同埋對整個運動有實際幫助。

完全同意，夠簡單

笑左
點解要反轉迫黃店提供優惠？
店舖勇敢站出來表明立場發聲，承受風險。
係我地消費者罰佢地，支持佢地，愛護佢地先岩。

勒索？
店鋪表明立場已經要承擔風險
而且租金人工成本，即使黃店都未必生意比以前更好

韓信點兵

黃店係要俾痴文宣
優惠真係多舊魚

甴近平 甴大大 警甴

認同
開門口做生意老奉俾優惠？
俾係人情唔俾係道理
就算你唔俾我都買因為連店都生存唔到點做黃店

一開始用宣傳單張先，每間黃店放一疊，每個客畀完錢塞一張畀佢，唔洗夾硬要人畀優惠

做黃店，要佢地唔做籃絲，唔宣傳籃絲價值，唔撐popo, 投黃色功能組別。

當然有優先次序
1.肯請被捕人士，肯捐錢，肯罷工，肯收派物資
2.其次肯整連儂牆
以上優先

黃色經濟圈壯大，就要多多益善，少少無俱。要人加入唔係搵人笨。亦容許商鋪有沉默既自由，只要唔宣傳籃絲就可。要有容人之量，容許轉黃。大量商鋪加入，得益既係黃絲，因為有得揀。衣食住行都齊，才可壯大，才可成為主流。

唔應該俾優勢 講真就算佢俾優惠 我都係俾正價

但咁樣做可以宣傳唔出名既黃店

唔好搞咁多門檻啦
做多左就整正同路人呀
要係welcome d鋪表態，而唔係要趕走同路人呀

咪撚搞咁多複雜啦，邊條on9度橋，咁只會令同路人反感

與其俾優惠，不如諗下點系統化個黃店 list

好多時一兩間排哂隊，其他拍烏蠅
如果可以知道大約有幾多位、幾多人等緊
咁先可以做大個經濟圈

正常優惠係邀請黃店個間野提供
佢地再向用戶收番月費

+1
有時無得揀 加上有啲黃店真係唔爭氣....
屋企附近都無邊間黃店會想返轉頭幫襯 全部幫襯過一次就唔會想有下次
非分化但希望佢地都會盡力提升自身質素

黃店唔使俾優惠
捐去星火仲好

認同
黃店用黎懲罰，唔係用黎俾人攞著數

對唔住，借個位宣傳一下。

[ 國際戰缐 ] 歐洲巡迴展覧團隊眾籌！

貼文宣啦
見到就會衝入去

我覺得提點下啲黃店提升食物質素重要過叫佢俾discount

我覺得和你eat個app其實寫得幾好
好似openrice咁有定位有分類有相
但係得好少資料
黃藍map資料夠多 但係唔方便
如果大家可以幫手報料
或者再黃藍map資料彈返落個app就好啦

宜家黃色經濟圈愈來愈走火入魔，之前黃店加5%人工，宜家要一定比優惠，好有社會主義既感覺...

貪优惠就去藍店啦，我去黃店係願意俾多少少錢，因為食店嘅環境氣氛都係有價值嘅嘢

有班教育界痴線佬為左唔比學生落入聖誕節圈套

冇問題架 小優小惠對於市場黎講的確係可以增加營業額
你睇下萬寧百佳啲印花咪明囉

順便搶鳩埋藍店生意
係同路人咪唔好拎優惠囉
佢比你姐
你一定要既咩

愈來愈背逆經濟學原理
最終一定係自己人搞死

已經出現左：
1強制要求義工
2強制要求加人工
3強制要求請手足
4強制要求黃店不計成本做某d事
好浪漫但係 最後 死路一條